{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V1426", "numero": "1426", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS27001", "dateScrutin": "2023-04-13", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 76 de M. Guedj apr\u00e8s l'article 2 de la proposition de loi portant mesures pour b\u00e2tir la soci\u00e9t\u00e9 du bien vieillir en France (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s (membre de l'intergroupe NUPES)\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 76 de M. Guedj apr\u00e8s l'article 2 de la proposition de loi portant mesures pour b\u00e2tir la soci\u00e9t\u00e9 du bien vieillir en France (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "55", "suffragesExprimes": "45", "nbrSuffragesRequis": "23", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "17", "contre": "28", "abstentions": "10", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "23", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM796389", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM796362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM796368", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM796431", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM796866", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721328", "mandatRef": "PM797250", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM797268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722102", "mandatRef": "PM797850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM797193", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794930", "mandatRef": "PM797199", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793876", "mandatRef": "PM796584", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794206", "mandatRef": "PM796779", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794658", "mandatRef": "PM797043", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721482", "mandatRef": "PM797514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795730", "mandatRef": "PM797652", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795884", "mandatRef": "PM797733", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795908", "mandatRef": "PM797748", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793190", "mandatRef": "PM802633", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795046", "mandatRef": "PM802641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "9", "nonVotantsVolontaires": "9"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA793382", "mandatRef": "PM796293", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793146", "mandatRef": "PM796173", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794762", "mandatRef": "PM797109", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794954", "mandatRef": "PM797208", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796026", "mandatRef": "PM797814", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA796050", "mandatRef": "PM797823", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM796878", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794458", "mandatRef": "PM796941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794870", "mandatRef": "PM797172", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794938", "mandatRef": "PM797202", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA330008", "mandatRef": "PM796158", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643134", "mandatRef": "PM796758", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722390", "mandatRef": "PM797214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793476", "mandatRef": "PM796344", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM796872", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA720038", "mandatRef": "PM796746", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795430", "mandatRef": "PM797481", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1567", "mandatRef": "PM797631", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM797556", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA795270", "mandatRef": "PM797394", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM796968", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794234", "mandatRef": "PM796791", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794818", "mandatRef": "PM797136", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793708", "mandatRef": "PM796488", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795076", "mandatRef": "PM797289", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795362", "mandatRef": "PM797442", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793210", "mandatRef": "PM796212", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "5", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM796593", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}