{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V608", "numero": "608", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS26550", "dateScrutin": "2022-11-18", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 717 de M. Houssin \u00e0 l'article premier et rapport annex\u00e9 du projet de loi d'orientation et de programmation du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Rassemblement National\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 717 de M. Houssin \u00e0 l'article premier et rapport annex\u00e9 du projet de loi d'orientation et de programmation du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "36", "suffragesExprimes": "36", "nbrSuffragesRequis": "19", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "8", "contre": "28", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "18", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM797718", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721880", "mandatRef": "PM797640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606507", "mandatRef": "PM796605", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM797565", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM796767", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM797586", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM797268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722150", "mandatRef": "PM797445", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM797235", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794930", "mandatRef": "PM797199", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795920", "mandatRef": "PM797754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795508", "mandatRef": "PM797526", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795046", "mandatRef": "PM802641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "89", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "6", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793218", "mandatRef": "PM796215", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793374", "mandatRef": "PM796290", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793632", "mandatRef": "PM796443", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794502", "mandatRef": "PM796962", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794954", "mandatRef": "PM797208", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721816", "mandatRef": "PM797571", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA719874", "mandatRef": "PM796674", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720704", "mandatRef": "PM797067", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721336", "mandatRef": "PM797184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722374", "mandatRef": "PM797196", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795374", "mandatRef": "PM797448", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA608695", "mandatRef": "PM797220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794494", "mandatRef": "PM796959", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM797556", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794426", "mandatRef": "PM796917", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794470", "mandatRef": "PM796947", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794838", "mandatRef": "PM797148", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM796593", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}