{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V660", "numero": "660", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS26566", "dateScrutin": "2022-12-02", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 71 de Mme Genevard apr\u00e8s l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 prot\u00e9ger les logements contre l'occupation illicite (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 71 de Mme Genevard apr\u00e8s l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 prot\u00e9ger les logements contre l'occupation illicite (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "37", "suffragesExprimes": "37", "nbrSuffragesRequis": "19", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "6", "contre": "31", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "20", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM797457", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM796287", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM796446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM796863", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM797412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721458", "mandatRef": "PM797262", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM797625", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795528", "mandatRef": "PM797535", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795958", "mandatRef": "PM797778", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795990", "mandatRef": "PM797793", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM802637", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM802647", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721170", "mandatRef": "PM797463", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "89", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794590", "mandatRef": "PM797007", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793362", "mandatRef": "PM796284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794638", "mandatRef": "PM797034", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795410", "mandatRef": "PM797472", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793756", "mandatRef": "PM796512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794402", "mandatRef": "PM796905", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795692", "mandatRef": "PM797628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796018", "mandatRef": "PM797805", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796062", "mandatRef": "PM797832", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718784", "mandatRef": "PM796266", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM797355", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793398", "mandatRef": "PM796302", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794470", "mandatRef": "PM796947", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM796452", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM797829", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM797391", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}