{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V735", "numero": "735", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS26608", "dateScrutin": "2022-12-09", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 2465 de M. Tavel \u00e0 l'article 11 du projet de loi relatif \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration de la production d'\u00e9nergies renouvelables (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"La France insoumise - Nouvelle Union Populaire \u00e9cologique et sociale\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 2465 de M. Tavel \u00e0 l'article 11 du projet de loi relatif \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration de la production d'\u00e9nergies renouvelables (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "65", "suffragesExprimes": "65", "nbrSuffragesRequis": "33", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "57", "contre": "8", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "27", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM797676", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795386", "mandatRef": "PM797454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM797457", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM797565", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM797265", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM796278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719080", "mandatRef": "PM796395", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM796533", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM796692", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM796863", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM797019", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM797412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM797625", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795050", "mandatRef": "PM797274", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795176", "mandatRef": "PM797343", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795508", "mandatRef": "PM797526", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795864", "mandatRef": "PM797721", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795950", "mandatRef": "PM797775", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM802637", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM796389", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795068", "mandatRef": "PM802649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM796149", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794418", "mandatRef": "PM796914", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793852", "mandatRef": "PM796566", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793964", "mandatRef": "PM796626", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794434", "mandatRef": "PM796920", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM797799", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793680", "mandatRef": "PM796476", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793872", "mandatRef": "PM796581", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794870", "mandatRef": "PM797172", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795164", "mandatRef": "PM797337", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795228", "mandatRef": "PM797370", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795310", "mandatRef": "PM797415", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795318", "mandatRef": "PM797418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795482", "mandatRef": "PM797508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795516", "mandatRef": "PM797529", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795746", "mandatRef": "PM797661", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA606098", "mandatRef": "PM796449", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342240", "mandatRef": "PM796707", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720334", "mandatRef": "PM796884", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721530", "mandatRef": "PM797433", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795258", "mandatRef": "PM797385", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA805166", "mandatRef": "PM805854", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA795100", "mandatRef": "PM797301", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM796659", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM796875", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795430", "mandatRef": "PM797481", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793572", "mandatRef": "PM796413", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM796452", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794022", "mandatRef": "PM796662", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793708", "mandatRef": "PM796488", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793980", "mandatRef": "PM796635", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794146", "mandatRef": "PM796737", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794154", "mandatRef": "PM796743", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795058", "mandatRef": "PM797277", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795362", "mandatRef": "PM797442", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM797664", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721046", "mandatRef": "PM797769", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}